專家：美日將在馬毛島部署薩德 劍指中國

Source:

中國專家說，美國和日本計劃在日本鹿兒島南面海域的馬毛島部署薩德反飛彈系統，劍指中國。

上海交通大學國家戰略研究中心研究員李雨桐在即將出版的香港媒體超訊月刊撰文，透露以上訊息。

馬毛島位於鹿兒島南面，面積約8平方公里，島上沒住人。有報導指出，日本政府將會購入該島，今後供日本自衛隊和美軍使用。

根據中央社提前獲得的文章，李雨桐預計日本於3月完成馬毛島國有化，以改善駐日美軍的訓練環境和加強美日安全保障體系。

文章表示，美日軍方高層已謀劃在島上部署終端高空防衛系統(Terminal High Altitude Area Defense, THAAD)，又稱薩德反飛彈系統。

文章引述日方相關評論指出，馬毛島的戰略位置對中國有重大威脅，其戰略區位優勢十分明顯，距離上海895公里，距離北京1,654公里，都在或接近日本主戰飛機F-35和F-15J的作戰半徑之內。

此外，駐日美軍將在東京橫田基地、沖繩嘉手納基地之外再擁有接近中國並可部署F-22的重要基地，對中國戰略牽制作用明顯。

文章又透露，美日在購得馬毛島後，雙方軍方高層已謀劃在島上部署薩德系統。一旦落實，探測距離達2,000公里以上的薩德雷達必將配合業已部署的南韓薩德系統，對中國東部沿海地區進行全域監控。

而其強大的探測匿蹤目標能力，將對中國未來會大量部署以奪取東海及西太平洋制空權的殲20形成重大威脅。文章預期，一旦日本允許在島上部署薩德系統，未來中日關係可能會再陷入僵局，跌回低谷。

#美國部署薩德可加強我蟈反偵察能力
#我蟈可收集更多美國雷達數據
#中國或成最大贏家

導彈系統純屬防衛性質
以維護和平 理性 非暴力為目標
別國無需過份反應及顧慮
屬美日內政 無權指手畫腳及說三道四

個位置幾靚
無沖繩咁凸出，補給方便，又守正九州大門口

個島咁近日本本土，支那應該無權出聲啦

個雷達好似有成千公里

韓國果個已經睇實晒成個中國東北
宜家哩個就睇埋上海福建
仲差一個放係南邊就成個中國沿海都睇晒
最佳位置係太平島，但應該無可能成事